[
  {
    "question": "1.Qasja Jungianendaj terapise dhe keshillimit eshte karakterizuar si:",
    "choices": [
      "a. Nje qasje psikanalitike",
      "b. Nje qasje analitike dhe humaniste",
      "c. Nje qasje postmoderne dhe mistike",
      "d. Nje qasje modern"
    ],
    "correct_answer": "b. Nje qasje analitike dhe humaniste"
  },
  {
    "question": "2. Nje menyre me te cilen keshilluesit adleriane vleresojne stilin e jetes se klientit eshte :",
    "choices": [
      "a. analiza e endrrave",
      "b. pershkrimi pyetjeve",
      "c. vleresim I stilit te prinderimit",
      "d. eksplorim I kujtimeve te hereshme"
    ],
    "correct_answer": "d. eksplorim I kujtimeve te hereshme"
  },
  {
    "question": "3.Nje notere e suksesshme 35 vjecare po torturohet nga dyshime per aftesite e veta.Pas disa muajsh ne terapi ,ajo eshte ne gjendje ti gjurmoje perjetimet e veta ti interpretoje ato si efekte te tradhetise se bashkeshortit. Ne séance ajo pershkruan ndjenjen e zemerimit me veten.Nje therapist I orientimit humanist do te reagonte ndaj kesaj duke…",
    "choices": [
      "a. Shfaqur empati per vuajtjen e jklientes",
      "b. interpretuar reagimin e saj si me prejardhje nga femijeria",
      "c. I kerkuar klientes te tregoj raste te ngjashme te funksionimit te suksesshem",
      "d. I kerkuar klientes te beje3 asosacione te lira"
    ],
    "correct_answer": "a. Shfaqur empati per vuajtjen e jklientes"
  },
  {
    "question": "5. Cili eshte fokusi I keshillimit qe bazohet ne qasjen ekzistenciale? Ne:",
    "choices": [
      "a. simptomat nga te cilat ankohet klienti",
      "b. eksplorimin e fenomenologjise",
      "c. menyren si kane ndodhur ngjarjet ne te shkuaren",
      "d. ankesat dhe shqetsimety qe paraqet klienti"
    ],
    "correct_answer": "b. eksplorimin e fenomenologjise"
  },
  {
    "question": "6. Keshillimi geshtaltiste ka per qellim :",
    "choices": [
      "a. mbeshtetjen e iniciatives se klientit per te hedhur hapa praktik",
      "b. kuptimin nga klienti te rolit te ngjarjeve te se shkuares se vete",
      "c. ndihmen qe klienti te ndergjegjesohet per menyren e plotesimit te nevojave te veta",
      "d. rivendosjen e ekulibrit dhe te homeostazes se prishur"
    ],
    "correct_answer": "c. ndihmen qe klienti te ndergjegjesohet per menyren e plotesimit te nevojave te veta"
  },
  {
    "question": "7. Paqartesia e pohimeve te testit:",
    "choices": [
      "a. vjen si pasoje e moskuptimit nga ana e te vleresuarve",
      "b. kryet me qellim per te shmangur manipulimin",
      "c. afekton vlefshmerine",
      "d. asnje me lart"
    ],
    "correct_answer": "c. afekton vlefshmerine"
  },
  {
    "question": "8. Studiuesit kane administruar nje test ten je grup adoleshentesh per te eksploruar ndikimin e medias sociale te vete imazhi. Ata e administruan te njejten test tek kampioni pas nje muaji. Kjo metode quhet:",
    "choices": [
      "a. vlefshmeri e jashtme",
      "b. test ritest",
      "c. vleresim I brendshem",
      "d. vlefshmeri koherente"
    ],
    "correct_answer": "b. test ritest"
  },
  {
    "question": "9. Hartuesit e nje instrumenti vleresimi ne lidhje me crregullimin narcistik te personalitet kane ndertuar pohime qe masin vetem orientimin drejt vetes. Hartuesit kane gabuar gjate:",
    "choices": [
      "a. ndertimin e pohimeve te testit",
      "b. administrimin e testit",
      "c. mosrespektimin e etikes",
      "d. perzgjedhjes se kampionit"
    ],
    "correct_answer": "a. ndertimin e pohimeve te testit"
  },
  {
    "question": "10. Me qellim vleresimin sa me te larte te femijeve te moshes parashkollore nepermjet vrojtimit ju do I sugjeroni psikologut:",
    "choices": [
      "a. te realizoje vrojtime te pastrukturuara",
      "b. te realizoje vrojtime te strukturuara",
      "c. te kryhet vetem ne nje interval te caktuar",
      "d. te realizohet ne intervale me distance te madhe kohore"
    ],
    "correct_answer": "b. te realizoje vrojtime te strukturuara"
  },
  {
    "question": "11. Psikologet e keshillimit kane ne focus:",
    "choices": [
      "a. individet qe kane pamundesi ne funksionimin e perditshem per shkak te pranise se nje sere crregullimesh psikologjike",
      "b. individet qe jane te dignostikuar me crregullime te personalitetit sipas DSM-5",
      "c. individet qe jane duke u perballur perkohesisht me nje problem qe ka veshtiresuar funksioimin e tyre",
      "d. individet qe jane pjese e stafeve mjekesore dhe arsimore"
    ],
    "correct_answer": "c. individet qe jane duke u perballur perkohesisht me nje problem qe ka veshtiresuar funksioimin e tyre"
  },
  {
    "question": "12. Vleresimi dhe puna e psikologut shkollor duhet te karakterizohet nga etika. Cila nga pohimet e meposhtme mund te jete perplasje me parimet e etikes?",
    "choices": [
      "a. lejimi I prinderve me lejen e femijes gjate vleresimit",
      "b. komunikimi I disa prej rezultateve paleve te interesuara",
      "c. nderrmarja e fushatave sensibilizuese",
      "d. orientimi ne vendimet e femijes dhe shtrirja e keshillimit pertej shkolles"
    ],
    "correct_answer": "d. orientimi ne vendimet e femijes dhe shtrirja e keshillimit pertej shkolles"
  },
  {
    "question": "13. Dijet deklarative kane te bejne kryesisht:",
    "choices": [
      "a. informacione te arkivuara ne te pandergjegjshmen tone",
      "b. procedura praktike qe na ndihmojne te kryejme vepime te perditshme",
      "c. kujtesa, riprodhime per episode te kaluara te jetes sone",
      "d. dije, infomacione, informata qe njihen dhe thuhen publikisht"
    ],
    "correct_answer": "d. dije, infomacione, informata qe njihen dhe thuhen publikisht"
  },
  {
    "question": "16.Termi paraportueshmeri verbale I referohet:",
    "choices": [
      "a. perpjekeve te individit per ti dhene zgjidhje sa me krijuese problemit",
      "b. shfaqjes se papritur ne ndergjegjie te ideve te reja",
      "c. veshtiresive per te shprehur me fjale informacionin gje qe pengon zgjidhjen e problemit",
      "d. perdorimit te gjihes se brendshme per zgjidhjen e problemeve te insajtit"
    ],
    "correct_answer": "c. veshtiresive per te shprehur me fjale informacionin gje qe pengon zgjidhjen e problemit"
  },
  {
    "question": "17. Nder alternativayt me poshte gjeni perkufizimin e sakte per te menduarit formal.",
    "choices": [
      "a. rrit shfaqejn e elementeve qe konsiderohen te lidhura me problemin: defokuson vemendjen",
      "b. modele te shprehjes se mendimeve pa u future ne vertetesine e asaj qe thuhet",
      "c. menyre e te menduarit qe bazohet ne te kuptuarin e realiteteve I kushton rendesi vertetesise dhe besueshmerise se asaj qe thuhet",
      "d. te gjitha me siper"
    ],
    "correct_answer": "c. menyre e te menduarit qe bazohet ne te kuptuarin e realiteteve I kushton rendesi vertetesise dhe besueshmerise se asaj qe thuhet"
  },
  {
    "question": "18.Termi “silogjizem” I  referohet :",
    "choices": [
      "a. menyres se procesimit teinformacionit",
      "b. Procedurave si ne ndertojme argumente ne mendjen tone",
      "c. Gabimeve te shpeshta qe behen gjate arysyetimit",
      "d. Thjesht analogjive te drejtperdrejta"
    ],
    "correct_answer": "b. Procedurave si ne ndertojme argumente ne mendjen tone"
  },
  {
    "question": "19. Fitimi I I nformacionit te ri duke perdorur strukturat mendore ekzistuese realizohet nepermjet procesit te :",
    "choices": [
      "a. Asimilimit",
      "b. Adaptimit",
      "c. Organizimit",
      "d. Mohimit"
    ],
    "correct_answer": "a. Asimilimit"
  },
  {
    "question": "20. Reagmet cirkulare paresore jane :",
    "choices": [
      "a. ato reagime qe femija I kryen me pare me trupin e vet, sesa me objekte ne mjedisin perreth",
      "b. ato reagime qe femija I kryen duke u fokusuar mbi objektet dhe ngjarjet perreth",
      "c. ato reagime kur femija perdor rruge te reja per arritjen e qellimeve",
      "d. ato reagime kur femija mendon per objektet perms formimit te pikturave mendore"
    ],
    "correct_answer": "a. ato reagime qe femija I kryen me pare me trupin e vet, sesa me objekte ne mjedisin perreth"
  },
  {
    "question": "21.Shpikja e menyrave te reja perms kombinimeve mendore eshte nje aftesi qe foshnja fiton :",
    "choices": [
      "a. ne moshen 18-24 muajshe",
      "b. ne moshen 12-18 muajshe",
      "c. ne moshen 1-4 muajsh",
      "d. ne moshen 4-8 muajsh"
    ],
    "correct_answer": "a. ne moshen 18-24 muajshe"
  },
  {
    "question": "22.cfare ndodh gjate llojit te atashmit te pasigurt rezistent sipas teorise se Ainsworth :",
    "choices": [
      "a. foshnja atashohet me lehtesi",
      "b. foshnja e njeh nenen dhe shkon tek ajo",
      "c. foshnja vendos kontaktin , por me vone reziston",
      "d. rezistojne te vendosin atashimin"
    ],
    "correct_answer": "b. foshnja e njeh nenen dhe shkon tek ajo"
  },
  {
    "question": "23.Femija ka filluar te kuptoje se megjithese prinderit ia fshehin disa lodra , ato nuk ekzistojne dhe ai do tia japin. Ne cfare fazw te zhvillimit kognitiv eshte ky femije sipas Piaget? 24 .Te folurit telegrafik eshte karakteristike per femijet e moshes : 1 vjec 2vjec 3vjec 4vjec",
    "choices": [
      "a. paraoperacional",
      "b. sensormotor",
      "c. konkret operacional",
      "d. formal operacional"
    ],
    "correct_answer": "c. konkret operacional"
  },
  {
    "question": "25.Perpjekja per te zgjidhur probleme pa zgjidhje te dukshme  ose me strategji te kundert ka te beje me :",
    "choices": [
      "a. te menduarin logjik",
      "b. te menduarit dialektik",
      "c. metakonjicionin",
      "d. pragmatizmin"
    ],
    "correct_answer": "b. te menduarit dialektik"
  },
  {
    "question": "26. ______ kombinon te dhena te kujteses afatshkurter me te dhena nga kujtesa afatgjate",
    "choices": [
      "a. kujtesa shqisore",
      "b. funksionimi ekzekutiv",
      "c. kujtesa e punes"
    ],
    "correct_answer": "c. kujtesa e punes"
  },
  {
    "question": "27.______ I referohet menyrave se si ne mendojme per te tjeret , marredheniet me ta dhe institucionet sociale :",
    "choices": [
      "a. marrja e perspektives",
      "b. konjicioni social",
      "c. zhvillimi social",
      "d. te gjitha mesiper"
    ],
    "correct_answer": "b. konjicioni social"
  },
  {
    "question": "28.Vete -imazhi , vete-koncepti dhe vete-perceptimi jane terma qe lidhen me :",
    "choices": [
      "a. vetevleresimin",
      "b. vetebesimin",
      "c. imagjinaten"
    ],
    "correct_answer": "a. vetevleresimin"
  },
  {
    "question": "29. Egocentrizmi ne adoleshence : 30 . Nevojat atashuese diktojne dhe ndikojne ne zhvillimin: Emocional dhe social Konjitiv Konjitiv dhe social Konjitiv , social dhe mocional",
    "choices": [
      "a. eshte me I ulet se ne femijeri",
      "b. eshte me ilarte se ne femijeri",
      "c. eshte I njejte si ne femijeri ."
    ],
    "correct_answer": "b. eshte me ilarte se ne femijeri"
  },
  {
    "question": "31.Mosperputhja midis vetes aktuale dhe ideve eshte me e madhe ne :",
    "choices": [
      "a. adoleshncen e hershme",
      "b. adoleshencen e mesme",
      "c. adoleshencen e vone"
    ],
    "correct_answer": "a. adoleshncen e hershme"
  },
  {
    "question": "32. Stadi realist eshte ai qe :",
    "choices": [
      "a. individi eksploron ne menyre intensive e te mundshme e me pas fokusohet ne profesion",
      "b. femijet kalojne nga tranzicioni I fantazise ne orientimin realist",
      "c. femijet fantazojne per ate cfare duan te bejne ne te ardhmen",
      "d. te gjitha keto"
    ],
    "correct_answer": "a. individi eksploron ne menyre intensive e te mundshme e me pas fokusohet ne profesion"
  },
  {
    "question": "33.Tranzicioni I moshes se mesme zgjat 5 vjet dhe ndodh ne :",
    "choices": [
      "a. 40-45 vjec",
      "b. 45-50 vjec",
      "c. 55-60 vjec",
      "d. asnjera nga keto"
    ],
    "correct_answer": "a. 40-45 vjec"
  },
  {
    "question": "34.Modeli NEH I personalitetit perbehet nga :",
    "choices": [
      "a. ankthi",
      "b. ide ,vlera",
      "c. depresioni",
      "d. te gjitha keto"
    ],
    "correct_answer": "d. te gjitha keto"
  },
  {
    "question": "35.sindroma e folese boshe njihet si :",
    "choices": [
      "a. ikja e bashkeshorteve nga shtepia",
      "b. ikja e bashkeshortes nga shtepia",
      "c. ikja e femijeve nga shtepia",
      "d. asnjera nga keto"
    ],
    "correct_answer": "c. ikja e femijeve nga shtepia"
  },
  {
    "question": "36.Androgjinia eshte :",
    "choices": [
      "a. crregullim hormonal",
      "b. rritje e parakoheshme",
      "c. niveli I larte I zhvillimit te egos",
      "d. asnje nga keto",
      "e. te gjitha keto"
    ],
    "correct_answer": "d. asnje nga keto"
  },
  {
    "question": "37. zoterimi I nje identiteti sin je punetor ne teorine e Robert Hevigharstit ndodh ne moshen :",
    "choices": [
      "a. 15-25 vjec",
      "b. 10-15 vjec",
      "c. 25-40 vjec",
      "d. asnjera nga keto"
    ],
    "correct_answer": "c. 25-40 vjec"
  },
  {
    "question": "38.Dy dekadat e para te shekullit te 20 ne zhvilliin e psikolgjise shekullore u fokusuan:",
    "choices": [
      "a. ne hapjen e klinikes se pare psikologjike",
      "b. ne levizjen e psikologjise shkollore me afer komunitetit te femijeve (pergjigja e sakte )",
      "c. asnjera nga keto"
    ],
    "correct_answer": "b. ne levizjen e psikologjise shkollore me afer komunitetit te femijeve (pergjigja e sakte )"
  },
  {
    "question": "39.Platforma Kornell percaktoi se drejtimet e reja ku duhet te fokusohej puna e psikolgjis ne shkolle ishin :",
    "choices": [
      "a. studimi problemeve te adaptimit ne shkolle te nxenesve dhe mos demostrimit te teknikave te diagnostifikimit te problemeve",
      "b. shfaqja e karakteristikave ten je nenpunesi pavaresisht hierarkise dhe studimit te problemeve te adaptimit te nxenesve ne shkolle",
      "c. studimi problemeve te adaptimit te nxenesve ne shkolle ,efikasiteti tektikave te te diagnostifikimit dhe karakteristikat e nje nenpunesi pavareisht hierarkise",
      "d. asnjera nga keto"
    ],
    "correct_answer": "c. studimi problemeve te adaptimit te nxenesve ne shkolle ,efikasiteti tektikave te te diagnostifikimit dhe karakteristikat e nje nenpunesi pavareisht hierarkise"
  },
  {
    "question": "40.Hapja e Byrose se studimit te femijeve u hap nga :",
    "choices": [
      "a. Walter",
      "b. Witmer",
      "c. Macmilan"
    ],
    "correct_answer": "c. Macmilan"
  },
  {
    "question": "41.sheno ne pohimet me poshte e vertete ose e gabuar :",
    "choices": [
      "a. Konferenca Unesko e vitit 1948 synonte hapjen e programeve ne praktikat me te mira psikologjike VERTETE",
      "b. viti nderkombetar I femijeve synonte mosanalizimin e sherbimeve egzistuese per femijet GABUAR",
      "c. Centrall ishte pioneri I pare ne hapjen e psikologjise shkollore ne planin nderkombetar GABUAR"
    ],
    "correct_answer": "c. Centrall ishte pioneri I pare ne hapjen e psikologjise shkollore ne planin nderkombetar GABUAR"
  },
  {
    "question": "42.ndihmesa e studimeve nderkombetare synonte angazhimin e sherbimit psikologjik ne keto drejtime :",
    "choices": [
      "a. percaktimin e femijeve me autizem dhe udheheqje profesionale",
      "b. percaktimin e femijeve me prapambjetje mendore si dhe ushehqjen arsimore te femijeve dhe ate profesionale",
      "c. rritjen e efikasitetit te edukimit"
    ],
    "correct_answer": "b. percaktimin e femijeve me prapambjetje mendore si dhe ushehqjen arsimore te femijeve dhe ate profesionale"
  },
  {
    "question": "43.modeli I pare I sherbimeve psikologjike ne shkolle bazohej ne :",
    "choices": [
      "a. vendosjen e psikologut shkollor ne nje shkolle te madhe ose ne grup shkollash",
      "b. udheheqjen profesionale",
      "c. marja e sherbimit per femijet ne klinika ne baze komunitetin"
    ],
    "correct_answer": "a. vendosjen e psikologut shkollor ne nje shkolle te madhe ose ne grup shkollash"
  },
  {
    "question": "44. ne crregullimet e meposhtme cilat jane ato qe shoqerohen gjithnje me atak paniku ?",
    "choices": [
      "a. ankth I pergjithesuar",
      "b. agorafobia",
      "c. neuroze maniacal",
      "d. fobia specifike",
      "e. asnjera",
      "f. te gjitha"
    ],
    "correct_answer": "b. agorafobia"
  },
  {
    "question": "45.Nder simptomat e meposhtme cilat mund te lidhen me crregullimin e personalitetit antisocial :",
    "choices": [
      "a. teatralizem",
      "b. sugjestionueshmeri",
      "c. katatoni",
      "d. obsesioni",
      "e. asnjera"
    ],
    "correct_answer": "e. asnjera"
  },
  {
    "question": "46.mekanizmin mbrojtes te disocizmit e perdorin me  teper pacientet me crregullimin ee personalitetit :",
    "choices": [
      "a. borderline",
      "b. obsesiv-kompulsiv",
      "c. historinik",
      "d. antisocial",
      "e. narcistik",
      "f. asnjera"
    ],
    "correct_answer": "a. borderline"
  },
  {
    "question": "47. Nen etiketimin 'neuroza' pershkruhen nje sère crregullimesh psikopatologjike te karakterizuara: (me sh se 1 alternative )",
    "choices": [
      "a. etiologjia e tyre organike ne raport me nje prekje te sistemit nervor qendror",
      "b. shfaqjen e tyre vetem ne moshen e adoleshences",
      "c. lidhjen e tyre me ankthin e bipolaritetin",
      "d. mosruajtjen e orientimit me realitetin e perditshem",
      "e. pacienti i pêrjeton simptomat e tij si tê huaja per te dhe kerkon ndihme"
    ],
    "correct_answer": "e. pacienti i pêrjeton simptomat e tij si tê huaja per te dhe kerkon ndihme"
  },
  {
    "question": "48. Shirli giüthnje e kishte konsideruar veten si 'e shqetesuar' shumê giate giithe kohes, por kur ajo u ngjit ne nje pozité drejtoreshe ne banken ku punonte prej kohesh, per here te pare afo ndjeu se ankthi po nderhynte shumè nè jeten e saj. Shirli ndihej giithnje e tensionuar dhe se kohen mê te madhe te punes ajo mendonte se bankes ku ajo punonte mund l'i ndodhte nie grabitje. Kur mik ndodhej nè pune, ajo mendonte se ndonje gie mund t'i ndodhte kompjuterit le saj dhe mê pas giithe te dhenat ne emrin e saj mund te prisheshin. Ajo gjithashtu mendonte se nena e saj e moshuar mund te pesonte ndonje atak dhe mund te ishte e pamundur te kerkonte ndihme. Shirli shqetesohej gjithashtu shume edhe per ta zène giumi i duheshin ore tẽ tera per shkak se kur shtrihej ne shtrat mendonte per shume giera, per sigurine financiare, per shendetin e té emes, per tê ardhmen etj. Pas fillimit te punés se re ajo nisi te kishte shume tension dhe kriza te dhimbshme koke sa e benin ate tê paafte tê pergendrohej nè punen e saj dhe keshtu i humbte disa dite nga puna. Jo papritur, ajo sigetesohej edhe se mos e hignin nga puna per shkak te mungesave tê saj. Te giitha keto shqetesime rritén ankthin e saj te pergjithshem dhe kontribuan ne shpeshtimin e dhembjeve te kokes per te. Ne rastin e mesiperm giykoni se zonja vuan nga: 49,50,51,52,(nuk dallohen )",
    "choices": [
      "a ) crregullim paniku",
      "b )cregullim obsesiv-kompulsiv",
      "c ) crregullimi fobise sociale",
      "d )Agoraphobia",
      "e )Asnjera nga te mesipermet por_________crregullimi i ankthit të përgjithësuar"
    ],
    "correct_answer": "e )Asnjera nga te mesipermet por_________crregullimi i ankthit të përgjithësuar"
  },
  {
    "question": "53. Cilat nga karakteristikat e meposhtme cilesohen si karakteristika qem und te ndeshen te je individ I vetaktualizuar sipas Maslow:",
    "choices": [
      "a. I plotfuqishem dhe I gjitheditur",
      "b. krijues",
      "c. jane me pak autonome dhe me shume konformiste",
      "d. jane me shume autonome  dhe me pak konformiste",
      "e. a,c",
      "f. b,d",
      "g. a,b,c"
    ],
    "correct_answer": "f. b,d"
  },
  {
    "question": "54.Cili nga teoricienet u fokusua ne rendesine e pranimit pa kushte ne teorine e personalitetit?",
    "choices": [
      "a. karl rogers",
      "b. Alfred adler",
      "c. karen horney]",
      "d. Abraham maslow",
      "e. rollo may"
    ],
    "correct_answer": "a. karl rogers"
  },
  {
    "question": "58. Personat me kete stil menaxhimi konflikti jane te prirur ti zgjidhin problemet ne menyre kontraktive. Jane konfrontues dhe perpiqen te kenaqin te dyja palet:",
    "choices": [
      "a. pranues",
      "b. integrues",
      "c. bashkepnues",
      "d. dominues"
    ],
    "correct_answer": "b. integrues"
  },
  {
    "question": "59. Perdoret kur theksi nuk vihet te difernencat por te gjerat e perbashketa . gjithashtu kjo eshte nje menyre e perhohshme e zgjidhjes per te krijuar hapesira per zgjidhje perfundimtare.",
    "choices": [
      "a. terheqje",
      "b. kompromis",
      "c. zbutje",
      "d. imponim"
    ],
    "correct_answer": "c. zbutje"
  },
  {
    "question": "60.Kjo ESHte nje teori e propozuar nga adams per motivacionin ne pune duke marre shkase krahasimin social.",
    "choices": [
      "a. teoria e hierarkis",
      "b. teoria e barazise",
      "c. teoria e pritshmerise",
      "d. asnje me siper"
    ],
    "correct_answer": "b. teoria e barazise"
  },
  {
    "question": "61.perkufizohet si shkalla e perceptuar e lidhjes ndermjet performance dhe arritjes se rezultatit",
    "choices": [
      "a. vlera",
      "b. istrumentaliteti",
      "c. pritshmerite",
      "d. forca"
    ],
    "correct_answer": "b. istrumentaliteti"
  },
  {
    "question": "62.Marina eshte e pasigurt nese jona eshte shoqja e saje me e gnushte. Ajo mendon rreth faktit se sa here ajo e ka degjuar jonen te ankohet per te dashurin e saj e ka ndihmua rjonen per privomie t e veshtira  ika gatuar supe kur ka qene semur . marina perllogariti se ajo flet me jonen ne telefon pasi mendohej peer te gjitha keto marina konkludoi se jona duhet te ishte shoqja e saj me e mire . ky perfundim bazohet ne nje process pershruar nga :",
    "choices": [
      "a. teoria e veteperceptimit",
      "b. teoria e krahasimit social",
      "c. teoria e veteafirmimit",
      "d. teoria e veteprezantimit"
    ],
    "correct_answer": "a. teoria e veteperceptimit"
  },
  {
    "question": "71. Organizatat te ciklat kane tendence te kee shume rregulla formale dhe ne to ka pak tendence ndaj ideve dhe sjlljeve te ndryshme reflektojne dimensionin kulturor te :",
    "choices": [
      "a. shmangies se larte te pasigurise",
      "b. shmangies se ulet te psaiguris",
      "c. distance te larte ne pushtet"
    ],
    "correct_answer": "a. shmangies se larte te pasigurise"
  },
  {
    "question": "72. Organizatat ne te cilat punonjesit tregojne shume respect por ata qe kane ne pushtet dhe tituj rangje dhe statuse kane shume peshe reflektojne dimensionin kulturor te :",
    "choices": [
      "a. distance e ulet ne pushtet",
      "b. shmangies se larte ne pushtet",
      "c. distance e larte ne pushtet"
    ],
    "correct_answer": "c. distance e larte ne pushtet"
  },
  {
    "question": "73.objektivat mund te perdoren gjeresisht ne pune :",
    "choices": [
      "a. shoqeri dominuese me natyren",
      "b. shoqeri me harmoni me natyren",
      "c. shoqeri te nenshtruar me natyren"
    ],
    "correct_answer": "a. shoqeri dominuese me natyren"
  },
  {
    "question": "74. mesuesi shperblen apo ndeshkon gjith klasen per zbatimin apo shkeljen e rrgullores se klases edhe nga nje anetar I vetem. Mesues perdor :",
    "choices": [
      "a. lojen e sjelljes se mire",
      "b. kontren me kusht",
      "c. prakriken pozite",
      "d. perforcim negative",
      "e. pasojat e grupit"
    ],
    "correct_answer": "e. pasojat e grupit"
  },
  {
    "question": "76. NE DITENE e pare te mesimit mesuesja I thote nxenesve qe gjate semestrit do te beje testime te papritura .ketu kemi te beje menje plan performcimi :",
    "choices": [
      "a. me numer te ndryshueshem",
      "b. intetrval me kohe fikse",
      "c. me numer fiks",
      "c. interval te shtryshueshem"
    ],
    "correct_answer": "a. me numer te ndryshueshem"
  },
  {
    "question": "77.filozofia sesi te lidhesh me te tjeret – si te mesosh dhe punosh kate bej me :",
    "choices": [
      "a. bashkepunimin",
      "b. te nxenit bashkeveprues",
      "c. bashkeveprim"
    ],
    "correct_answer": "b. te nxenit bashkeveprues"
  },
  {
    "question": "78.Procesi I te nxenit ne te cilen cdo nxenes eshte pjese e nje grupi dhe cdo anetari tec do grupi I jepet nje pjese e nje materiali qe duhet mesuar nga igjithe grupui lidhet me strategjine :",
    "choices": [
      "a. debati I strukturuar",
      "b. berjen e pyetjeve te ndrsjellta",
      "c. klase regus"
    ],
    "correct_answer": "c. klase regus"
  }
]
